<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GİYS Projesi</title>
    <link>https://oentegrasyon.github.io/giys/</link>
    <description>Recent content on GİYS Projesi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jan 2022 09:14:07 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://oentegrasyon.github.io/giys/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Çevrim İçi Kullanıcılar</title>
      <link>https://oentegrasyon.github.io/giys/aray%C3%BCz-Y%C3%B6netimi/%C3%87evrim-%C4%B0%C3%A7i-Kullan%C4%B1c%C4%B1lar/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 11:08:08 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://oentegrasyon.github.io/giys/aray%C3%BCz-Y%C3%B6netimi/%C3%87evrim-%C4%B0%C3%A7i-Kullan%C4%B1c%C4%B1lar/</guid>
      <description>Sistem yöneticileri arayüz yazılımı üzerinde çevrim içi olan diğer sistem yöneticileri ile anlık mesaj gönderip alabilmektedir. Bu sayede birden fazla sistem yöneticisi tarafından kullanılan ekosistemlerde; sistem yöneticileri iletişim kurmak için üçüncü bir uygulamaya ihtiyaç duymamaktadır. Anlık mesajlaşma servisi; gerçek zamanlı gelen mesajları veritabına kayıt etmektedir. Bu sayede kullanıcılar mesajlarını geri okuyabilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ldap Server</title>
      <link>https://oentegrasyon.github.io/giys/aray%C3%BCz-Y%C3%B6netimi/Ldap-Server/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 11:07:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://oentegrasyon.github.io/giys/aray%C3%BCz-Y%C3%B6netimi/Ldap-Server/</guid>
      <description>İstemciler ldap sunucuları üzerinden sisteme entegre edilmek istenirse; Ldap bilgileri yazılıma entegre edilmekte ve ldap suncuları yönetilebilmektedir.
Sisteme entegre edilen ldap sunucuları üzerinde;
 Grup Ekleme Grup Silme Kullanıcı Ekleme Kullanıcı Silme Kullanıcı Grup Değiştirme Kullanıcı Parola Değiştirme  İşlemleri gerçekleşmektedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zamanlanmış İşler</title>
      <link>https://oentegrasyon.github.io/giys/aray%C3%BCz-Y%C3%B6netimi/Zamanlanm%C4%B1%C5%9F-%C4%B0%C5%9Fler/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 11:07:16 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://oentegrasyon.github.io/giys/aray%C3%BCz-Y%C3%B6netimi/Zamanlanm%C4%B1%C5%9F-%C4%B0%C5%9Fler/</guid>
      <description>GİYS yazılımı üzerinde zaman ayarlı işlemleri gerçekleştirebileceğiniz bir mekanızmaya sahiptir. Girilen tarih değerine göre tekrarlı veya tekrarsız olarak görevler gönderilebilmektedir.
Örnek vermek gerekirse;
 Her pazar saat 08:00 gerçekleşebilecek bir yedekleme işlemi için bir adet kural girmeniz yetecektir. Sadece üç kere tekrarlanmasını istediğiniz bir iş için yine bir adet kural girmeniz yetecektir.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sunucu Kayıt</title>
      <link>https://oentegrasyon.github.io/giys/aray%C3%BCz-Y%C3%B6netimi/Sunucu-Kay%C4%B1t/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 11:06:57 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://oentegrasyon.github.io/giys/aray%C3%BCz-Y%C3%B6netimi/Sunucu-Kay%C4%B1t/</guid>
      <description>GİYS ekosistemine kayıt olacak ve uzaktan giys üzerinden yönetilecek sunuculara kayıt işlemi bu sayfa içerisinde gerçekleştirilir. Kayıt altına alınan sunucular üzerinde uzaktan komut yürütme işlemleri ve paket yönetimi sağlanabildiğinden. Sunucu kurulumları için tekrar tekrar sunuculara bağlanma gerekliliği ortadan kalkar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dosya Sunucusu</title>
      <link>https://oentegrasyon.github.io/giys/aray%C3%BCz-Y%C3%B6netimi/Dosya-Sunucusu/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 11:06:39 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://oentegrasyon.github.io/giys/aray%C3%BCz-Y%C3%B6netimi/Dosya-Sunucusu/</guid>
      <description>İstemciler için dosya paylaşımı ve dosya gönderimi için gerekli olan dosya paylaşım sunucularının sisteme eklenmesi ve yönetimi işlemlerini gerçekleştirmektedir.
Eklenen dosya sunucuları;
  Dosya Paylaşımı oluşturma
  Oluşturulan paylaşımı silme
  Paylaşım ayarlarının oluşturulması ve güncellenmesi
  İşlemleri bu sayfa üzerinden gerçekleştirilmektedir.
GİYS yapısı gereği sadece istemciler değil istemcilerin ihtiyaç duyduğu sunucuların yönetiminide gerçekleştirmektedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domain</title>
      <link>https://oentegrasyon.github.io/giys/aray%C3%BCz-Y%C3%B6netimi/Domain/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 11:05:57 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://oentegrasyon.github.io/giys/aray%C3%BCz-Y%C3%B6netimi/Domain/</guid>
      <description>GİYS ekosistemine kayıt olan istemcilerin gruplandırma ve sınıflandırma işlemleri gerçekleştirilmektedir. Yeni bir grup oluşturma ve grup taşıma işlemleri bu sayfa üzerinden gerçekleştirilmektedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Log Kayıtları</title>
      <link>https://oentegrasyon.github.io/giys/aray%C3%BCz-Y%C3%B6netimi/Log-Kay%C4%B1tlar%C4%B1/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 11:05:38 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://oentegrasyon.github.io/giys/aray%C3%BCz-Y%C3%B6netimi/Log-Kay%C4%B1tlar%C4%B1/</guid>
      <description>Tekil ve çoklu işlem kayıtları olmak üzere iki adet log mekanizması bulunmaktadır. İstemcilere gönderilen görevlerin;
 Tarih Görev İsmi İşlem Durumu Görevi Gönderen Kişi  kayıtları tutulmaktadır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ayarlar</title>
      <link>https://oentegrasyon.github.io/giys/aray%C3%BCz-Y%C3%B6netimi/Ayarlar/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 11:05:08 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://oentegrasyon.github.io/giys/aray%C3%BCz-Y%C3%B6netimi/Ayarlar/</guid>
      <description>GİYS (Güvenli İstemci Yönetim Sistemi) üzerinde kullancıların yetki ve parola işlemleri gerçekleştirilmektedir. Oluşturulan bir kullanıcı admin yetkisine sahip ise tüm kullanıcıların parola ve yetki işlemlerini gerçekleştirebilmektedir. Yetki sahibi olmayan kullanıcılar sadece kendi sayfalarını görüntüleyebilmektedir. Kullanıcılar bu sayfadan şifrelerini ve kişisel bilgilerini güncelleyebilirler.
Oluşturulan kullanıcıların yetki alanları sayfa üzerinde bulunan tablolar halinde görülmektedir. Admin yetkili kullanıcı yetki ayarlamalarını kullanıcı sayfaları üzerinden değiştirebilmektedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>USB Kontrol</title>
      <link>https://oentegrasyon.github.io/giys/istemci/USB-Kontrol/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 11:01:14 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://oentegrasyon.github.io/giys/istemci/USB-Kontrol/</guid>
      <description>İstemci üzerinde ki usb portlarına erişim kontrolü bu sayfa üzerinden gerçekleştirilmektedir.
 Yazıcı Web Kamera Usb Bellek  donanımları istemci üzerinden engellenir veya engel kaldırılmaktadır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zamanlanmış İşler</title>
      <link>https://oentegrasyon.github.io/giys/istemci/Zamanlanm%C4%B1%C5%9F-%C4%B0%C5%9Fler/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 11:00:57 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://oentegrasyon.github.io/giys/istemci/Zamanlanm%C4%B1%C5%9F-%C4%B0%C5%9Fler/</guid>
      <description>İstemcinin crontab ayarları bu sayfa üzerinden yönetilebilmektedir. Kullanıcılar crontab yazım kurallarını bilmese dahi sayfa üzerindeki butonlar vasıtasıyla crontab kurallarını yazabilirler. Yazılan kurallar crontab dosyasının içerisine yazılmaktadır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yedekleme</title>
      <link>https://oentegrasyon.github.io/giys/istemci/Yedekleme/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 10:54:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://oentegrasyon.github.io/giys/istemci/Yedekleme/</guid>
      <description>İstemci üzerinde bir dizinin uzak bir dosya sunucusuna veya kendi dizinine yedekleme işlemi bu sayfa üzerinden gerçekleştirilmektedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Port Yöneticisi</title>
      <link>https://oentegrasyon.github.io/giys/istemci/Port-Y%C3%B6netici/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 10:53:40 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://oentegrasyon.github.io/giys/istemci/Port-Y%C3%B6netici/</guid>
      <description>İstemci üzerinde port yönetimi ve güvenlik duvarı ayarlarının yönetildiği sayfadır. İstemci üzerinde üzerinde bulunan kurallar bir tablo şeklinde görüntülenmektedir. Eklenecek yeni bir kural, kural ekleme butonu ile gerçekleştirilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servis Yöneticisi</title>
      <link>https://oentegrasyon.github.io/giys/istemci/Servis-Y%C3%B6netici/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 10:53:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://oentegrasyon.github.io/giys/istemci/Servis-Y%C3%B6netici/</guid>
      <description>İstemci üzerinde ki tüm servisler bu sayfa üzerinden kontrol edilmektedir. Tablo içerisinde belirtilen tüm servisleri;
 Başlatma Durdurma Restart Başlangıçta Başlatma Başlangıçta Durdurma  işlemleri gerçekleştirilebilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paket Yöneticisi</title>
      <link>https://oentegrasyon.github.io/giys/istemci/Paket-Y%C3%B6neticisi/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 10:52:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://oentegrasyon.github.io/giys/istemci/Paket-Y%C3%B6neticisi/</guid>
      <description>İstemcilere paket yükleme, kaldırma işlemlerinin gerçekleştirildiği sayfadır. Yüklenmek istenen paket ismi sisteme girildikten sonra, paket mevcut ise yükleme butonu çıkacaktır. Yüklü olan paketler tablo üzerinde görüntülenir ve kaldırma işlemi bu tablo üzerinden gerçekleştirilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giys Projesi</title>
      <link>https://oentegrasyon.github.io/giys/anasayfa/Giys-Projesi/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 10:50:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://oentegrasyon.github.io/giys/anasayfa/Giys-Projesi/</guid>
      <description>Kişisel bir bilgisayarda güvenlik ayarları, kurulan yazılımlar, parola yönetimi, dosyaların yedeklenmesi gibi her türlü düzenleme, ayar ve kullanım durumları son kullanıcı tarafından belirlenebilir ve uygulanabilir. Ancak bir bilgisayar kurum içinde istemci olarak konumlandırıldığında başta güvenlik olmak üzere, kaynak yönetimi, verimlilik gibi parametreler ön planda olduğundan yönetim ve kontrol son kullanıcılara bırakılmamalıdır. İşletim sistemleri kamu ve özel kuruluşlarda kullanımının önündeki ciddi engellerden biri bu işletim sisteminin kurulu olduğu istemci makineleri yöneten ve kontrol eden etkin bir sistemin mevcut olmamasıdır.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
